*Si en effet c'est le premier chapitre de la partie 2, il faut marquer le contraste avec une description ignoble de la ville ainsi que de la politique. Corruption*

Revenons au début du projet, le moment où les hommes de pouvoir devaient être influencés, un travail de séduction des élites qui a été facilité par l'existence du frère benjamin d'Adam. 

John Lawrence Mulligan a été battu toute son enfance par son père, mais la violence n'était pas que physique. Celui-ci laissait une grosse masse en bois dans sa chambre pour laisser planer une menace constante et lui faire apprendre l'autorité et la discipline. Il se servait de cette violence quand John rentrait trop tard ou s'il avait de mauvaises notes. John n'avait pas du tout la curiosité d'Adam : il se contentait de peu mais laissait monter en lui de plus en plus de ressentiment. Il voulait montrer à son père sa valeur pour qu'il arrête de le frapper. Bien plus attaché aux valeurs de l'aristocratie, il restera beaucoup plus dans le domaine familial. Il allait chasser avec son père dès qu'il pouvait et faisait preuve de zèle pour l'impressionner. Il en profitait pour aller avec son chien et celui de son père voir les paysans sur les terres. Il faisait de son mieux pour apprendre l'intendance avec son grand frère héritier. Pendant son éducation, il était particulièrement intéressé par l'histoire. Il la voyait comme une succession de grande personne, dont les règnes ont marqué leur époque et laissé un trace indélébile sur le monde. Il avait une fascination toute particulière sur César et admirait son talent militaire. Il faisait des stratégies militaires sa grande spécialité et aimait imaginer les collines de son père comme le champ de bataille de sa plus grande victoire. Il apprit à contrecœur les institutions politiques qu'il considérait comme trop lourde. Comment expliquer que de grands hommes comme César ait eu autant de problèmes avec le gouvernement. Quand un tel homme apparaît, il lui semblait normal de concéder les pleins pouvoirs immédiatement. En effet, la vision d'un homme est préférable au chaos d'une assemblée incompétente. Il voyait en son père ce genre d'homme et le respectait malgré les nombreuses blessures. En grandissant, il devint grand mais frêle et il avait accumulé une grande frustration de sa vie au domaine. Sa faiblesse le rendit sujet au harcèlement des autres enfants. En rentrant couvert de blessure, il se faisait encore frapper par son père qui le fustigeait de se défendre. Il n'était à l'abri nulle part. Il se sentait coupable d'être si faible, il n'était pas un grand homme comme son père ou les harceleurs. Il pensait comme une victime et restait dans cet état d'esprit. 

**Monde des paris, de la course automobile et de la spéculation boursière. Danger, Pulsions, prises de décisions par instinct.**

En rentrant, il prenait des coups avec le sourire et au bout de 6 ans, il avait complètement changé de carrure et de personnalité. Il avait finalement de bonnes notes et il ramenait des trophées des plus grandes compétitions de la région. Il avait créé son espace dans un monde qui le trouvait trop faible et ne se faisait plus battre par personne. Ces trophées avaient remplacés la masse en bois et il avait gagné le respect de son père, qui le traitait maintenant en homme. Ils parlaient politique et argent. Son père avait été surpris qu'il trouve sa voie dans la boxe mais aimait ce nouveau regard combatif qu'il abordait. Il était maintenant grand, fort, fier, beau et un modèle d'éloquence. Ses cheveux noirs lui descendaient jusqu'à sa mâchoire carrée. Il parlait plusieurs langues dont le français et le latin. Il avait commencé une collection de voiture de sport avec lesquelles il sortait faire des tours à toute vitesse pour tester les limites de la technologie. Devenu le meilleur boxeur du club, il invita les autres membres chez lui pour lui montrer sa richesse et son statut social. La domination était totale et jouissive. 

Il prit goût aux affrontements dans l'hémicycle après un court séjour dans son nouveau parti politique. De nombreuses figures l'ont influencées en politique. Son père tout d'abord, qui lui avaient appris les méthodes et de qui il pensait tirer sa force de persuasion. Les membres de ce parti aussi lui ont donnés quelques légers éléments politiques qui lui permirent de pouvoir parler d'à peu près tous les sujets en les liant à une base idéologique définie. Il abandonna complètement le club pour passer à ce qu'il pensait convenir mieux son nouveau niveau. Il se rappelait son adolescence : d'un moins que rien, il était devenu parlementaire dans la plus grande puissance du monde. Il se voyait comme l'exemple parfait de son idéologie et se comparait aux plus grands de l'histoire, ceux qui ont commencé du bas pour finalement chambouler le monde. En tout cas il faisait partie de l'élite qui devait guider le pays vers la gloire et c'était avant tout du à ses qualités naturelles et l'effort qu'il avait mis pour les faire fructifier. C'était un parlementaire respecté, propre sur lui, avec des vêtements toujours impeccable et avec une éloquence et une énergie rare. Attaché à des valeurs conservatrices, il voulait une monarchie, une armée et une police plus forte. Il n'aimait pas Adam, qui était trop conciliant avec tous le monde, n'allant pas assez loin. Il partageait même des idées qu'il jugeait complètement scandaleuses comme la fin de l'aristocratie ou un multiculturalisme trop prononcé. John sentait qu'Adam n'aimait pas suffisamment ses racines et qu'il devait revenir dans le territoire familial pour se recentrer sur ce qui l'a vu naître. Il le voyait trainer avec des chercheurs étrangers, lire des ouvrages de toute l'Europe et offrir des avantages aux pauvres gens, comme s'ils méritaient un si bon traitement. Leur différence d'âge de 6 ans et la précocité d'Adam faisait que ce dernier était déjà si haut dans le monde lorsque John rentra dans le Parlement à 27 ans. Mais John était frustré, il se disait qu'Adam pouvait se servir de son pouvoir pour des causes évidentes mais il le gâche à vouloir faire vivre un peuple qui ne mérite pas son intelligence. Il le voyait comme un égoïste généreux : égoïste avec ce qu'il l'a fait devenir ce qu'il est mais généreux avec ce qu'il devrait négliger. Rien n'allait. Il comprenait que son père a été faible et aurait du le battre aussi. La discipline s'apprend, la force s'apprend. Adam était faible et était complètement perdu dans ses idées vagues et gâchait son potentiel.

Faire partie de cette élite, du cercle fermé des gens qui prenaient les décisions le galvanisait. Il se sentait important et commençait à prendre en pitié tous les pauvres gens qui ne pouvaient faire pareil. "Si tout le monde était comme nous", se disait-il. Il se disait que ces prédispositions naturelles étaient la raison de son ascension et qu'elles devaient être partagées à sa descendance. *Je sais pas où je vais*

John faisait sa fine bouche, il était un mauvais allié. Il aidait son frère en votant pour certaines lois lorsqu'il trouvait le projet d'Adam louable mais pouvait faire exprès de voter pour d'autres lois par pure logique de contradiction. En tant que conservateur, il était très proche du lobby du gaz et n'hésitait pas à leur accorder des avantages quand Adam dépassait les limites de la démagogie. De toutes façons, ces incohérences dans le domaine économique ne le gênait pas. Il faisait voter des lois contre le statut des étrangers, pour augmenter les forces militaires et pour une consolidation plus prononcée du pouvoir. Il voulait recréer une hiérarchie politique forte, en laissant la place aux seigneurs qui gérait si bien les territoires qu'un état bourgeois ruinerait par son incompétence. Il le voyait, Adam ne pourrait gérer le domaine, il était un citadin qui ne comprenait pas son rôle. Ce genre de compétence ne s'apprennent que par la transmission familiale, il fallait revenir à l'hérédité des fonctions politiques. Il fallait revenir à l'hérédité et faire revenir Adam dans la famille... Au fond, John était jaloux du succès et de l'intelligence d'Adam. Il était toujours partout pour ces affaires et c'était le seul membre de sa si chère famille qu'il ne voyait plus. Au fond, c'était quelqu'un qu'il admirait et qui lui manquait.

Il gérait mal le domaine de son père, il n'avait pas la clairvoyance de son grand frère ou son père. De plus, les lois récentes venant des fous du progrès allaient contre le pouvoir des seigneurs locaux et il passait de plus en plus de temps à se battre pour défendre son patrimoine. Il faisait des allers-retours avec la capitale et se perdaient dans des longs et luxueux déjeuners avec des industriels, des hommes politiques ou des banquiers.  